中環天橋鳥刺陣變困鴿迷宮，愛協到場解救

中環街市往半山天橋近日在天花板安裝鳥刺，防止雀鳥聚集，不過有市民昨日經過時，發現多隻雀鳥被困於鳥刺陣中，動彈不得，遂向愛護動物協會救助。

鳥刺陣令雀鳥有進無出需要人解救。

愛協昨日收到市民反映，有7至8隻雀鳥被困於鳥刺陣，恐防對雀鳥安全有危險。愛協人員到場後，幾經辛苦後將雀鳥解困。愛協表示，雀鳥經檢查後無受傷，愛協指現場位置只鋪設了一部分鳥刺，而且並未延伸到頂，雀鳥很容易入到去，但出不到來。

愛協指，明白政府部門需要基於公眾安全及預防禽流感傳染理由，需要安裝鳥刺防止雀鳥聚集。不過，愛協認為他們應該在公眾衛生和安全及動物福利之間取得平衡，建議相關部門或管理公司應避免使用這類金屬鳥刺裝置，因為雀鳥可能會降落到鳥刺之上，有機會把牠們刺傷，建議他們改用較鈍及柔軟的物料。

有關中環天橋的鳥刺，愛協督察也向管理公司建議天橋的鳥刺裝置可改用其他比較柔軟物料，不能只安裝部分地方，並須增長裝置的高度，不然會有空間讓鳥雀飛到其中，有可能會把牠們的翅膀卡住。另外，角落亦須需要用圍板完全封好，避免有雀鳥進入。

CLS